【有片】狗仔翻牆失敗6次冇放棄 來回助跑獲讚勵志

【橙訊】一名網友在網路上傳一段狗狗翻牆的影片，只見牠對著牆壁狂吠，想要翻越這座高牆，但遲遲翻不過去，最後助跑了7次，才成功越過這道牆，網民大讚狗仔的行為勵志，成了「有志者事竟成」最好的示範。

一名網友在巴西巴拉州(Paraná)馬路旁看到一隻小狗，正在努力想要攀過牆，但因為這道垂直陡牆的高度是小狗身高的好幾倍，且狗仔的腿也不夠有力可以抓住牆壁，牠來來回回跳了7次才翻了過去。

影片中可見，這隻小狗聽到牆的另一頭有小狗的聲音傳出，牠看了看高牆猶豫了一下，接著勇敢地便往牆面衝過去，不過一下子就掉了下來，狗狗不斷跳了6次卻都失敗，即便拉長助跑的距離也是如此。然而，狗狗似乎是意志十分堅定，終於在第7次時終於成功越過。可以聽得出來，連在一旁拍攝的人都在為牠喝采。

上傳這段影片的網友說，這戶人家有好幾隻小狗，而這隻小狗總是喜歡爬到牆外，到街道上閒逛。

好似某國啲人